「看見台灣」 導演齊柏林死左

r.i.p

好鐘意睇

我都好中意睇
仲要我身處花蓮，
見新聞話有直升機出事，
先知道...
好sad

拍得好靚

前幾日先見到話出二，今日就話瓜左 成套野又靚又正又創新，最後布農族小朋友上玉山揮國旗真係好感動

早兩日仲好興奮咁等2019上續集
宜家……

香港邊到有得買隻Blu-Ray，想買返隻嚟留念

仆街HMV即刻發死人財

屌

垃圾老細垃圾公司

台仔forum eyxy 有BD高清

齊柏林 飛船

無錯 成班係山頂唱歌

係香港冇乜人會留意，真係好可惜，佢拍既作品實在不能得了

Rip

空拍《看見台灣II》
金馬名導齊柏林 墜機亡

【本報訊】憑《看見台灣》獲金馬獎最佳紀錄片的台灣導演齊柏林，昨為拍攝續集《看見台灣II》，乘直升機在花蓮空拍長虹橋時，失事墜毀在山坡農場，齊與助手及機師3人罹難，其中兩人陳屍機艙，一人摔出機外，因全被燒成焦屍，將要驗DNA辨認身份。有目擊者懷疑直升機漏油肇禍。政界和演藝界紛紛哀悼，總統蔡英文下令調查事故原因，台飛安會調查組今早將到事故現場調查墜機原因。記者：蕭宇

齊柏林（52歲）上周四剛舉行《看見台灣II》開鏡記者會，表示期望把視野擴展到台灣以外，包括周邊地區如中國大陸、日本、馬來西亞等，更將潛入海底，一窺海洋生態面貌。拍攝在前日開始，昨為拍攝第二日，齊與助手陳冠齊（25歲），搭乘機師張志光（52歲）駕駛的編號B31118、貝爾206V3直升機在花蓮縣豐濱鄉山區空拍時失事。
■救援人員將遇難者遺體移送殯儀館。 ■齊柏林上周四最後露面，出席《看見台灣II》記者會宣佈開鏡。
目擊者稱漏油冒煙

「看見飛機冒黑煙就爆炸了！」事發於昨早約11時50分，有報案民眾指，當時目視約200米外見到直升機冒黑煙有漏油，疑似要迫降在附近一處沙洲，不料隨後墜毀在山區一處果園，還聽到爆炸聲。靜浦部落居民陳鳳嬌稱，她家距事故地點約600米，當時正在2樓陽台，她先聽到「答答答」的螺旋槳聲，抬頭一看，見直升機飛到長虹橋附近，接着以約70度的角度緩緩下降，她原本以為直升機在勘察舊長虹橋粉刷工程，見到有煙竄出才驚覺出事，趕緊叫女兒通報消防隊。
警察和消防員接報趕到墜機現場時，看到機身殘骸散落在10米內，起火冒煙並燒黑，3人被燒至焦黑。至昨傍晚，3名罹難者遺體運抵花蓮殯儀館，齊柏林的女兒及妹妹趕到認屍，但無法認出，要採集DNA辨認身份。
肇事直升機所屬的凌天航空表示，涉事直升機機齡15年，事前有保養檢查；而昨當地天氣良好，加上墜機現場殘骸曾引起大火，由於直升機航空煤油不易引燃，事故原因讓人不解。
助手及機師同罹難

凌天業務處長黃為君表示，這次飛行路線由導演齊柏林規劃，昨早6時、8時飛行兩趟，自屏東飛往池上，途中包括拍攝台東稻田。前兩趟都是由其他機師負責，第三趟自池上起飛的航程才由張志光駕駛，直升機在昨早10時40分由池上起飛，約一個多小時後，機上人員與公司失去聯絡，隨後證實在長虹橋附近拍攝時發生意外；事故導致齊與助手及機師罹難。
機師張志光自海軍退伍，此前在拍攝《看見台灣》時也曾跟齊柏林多次配合，合作的飛行時數超過50小時。而陳冠齊在學生時期就非常關心社會議題，還曾拍攝以太陽花學運為主題的紀錄片。
墜機事故震驚全台灣，總統蔡英文在facebook表示震驚悲痛，指齊柏林離世是台灣的極大損失，她要求主責單位務必將事故原因調查清楚；前總統馬英九也對事故表示震驚和難過；台灣演藝圈人士也紛紛悼念。

死得好慘

睇完先知台灣有咁多問題

自己都有份搞成

琴日朝早經過條橋見到山果邊有黑煙 估唔到係直升機墜毀

陰謀論話大財團搞掂佢

聽聞係被墜機
因為成件事好巧合 同 唔合理

R.I.P